{
    "totalQuestions": 14,
    "title": "Opakování č. 3",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Na území České republiky s nachází pouze voda:",
        "answers": ["pevninská", "oceánská", "ledovcová"],
        "correctAnswer": "pevninská"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Naše nejznámější jezera se nacházejí:",
        "answers": ["v Krkonoších", "na Šumavě", "v jižních Čechách"],
        "correctAnswer": "na Šumavě"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Které tvrzení je pravdivé?",
        "answers": ["Řeka je větší vodní nádrž.", "Soutok je místo, kde se stékají řeky.", "rybníky jsou zdrojem pitné vody."],
        "correctAnswer": "Soutok je místo, kde se stékají řeky."
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Labe pramení:",
        "answers": ["v Krkonoších", "na Šumavě", "pod Králickm Sněžníkem"],
        "correctAnswer": "v Krkonoších"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Do kolika moří naše řeky odvádějí vodu?",
        "answers": ["do dvou", "do čtyř", "do tří"],
        "correctAnswer": "do tří"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Podnebí na území České republiky ovlivňuje především:",
        "answers": ["počasí", "nadmořská výška", "oblačnost"],
        "correctAnswer": "nadmořská výška"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Nejčastějším druhem srážek je:",
        "answers": ["rosa", "sněhové vločky", "déšť"],
        "correctAnswer": "déšť"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "S rostoucí nadmořskou výškou:",
        "answers": ["klesá teplota a přibývá srážek", "se zvyšuje teplota a ubývá srážek", "se rychleji stídají čtyři ročí období"],
        "correctAnswer": "klesá teplota a přibývá srážek"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Vyberte pravdivé tvrzení.",
        "answers": ["Užitkové rostilny se pěstují pouze jako krmivo pro hospodářská zvířata.", "Nejúrodnější půdy obsahují nejvíce humusu.", "Půda je nejhlubší vrstva země."],
        "correctAnswer": "Nejúrodnější půdy obsahují nejvíce humusu."
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "V nížinách se pěstuje:",
        "answers": ["řepka olejka a oves", "lilek brambor a pšenice", "pšenice a kukuřice"],
        "correctAnswer": "pšenice a kukuřice"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Chov ryb u nás je nejvíc rozšířen:",
        "answers": ["Polabské nížině", "jižních Čechách", "Dyjsko-svrateckém úvalu"],
        "correctAnswer": "jižních Čechách"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Které tvrzení je nepravdivé?",
        "answers": ["Většinu povrchu horských oblastí tvoří lesy a pastviny.", "Chmel vyžaduje teplé podnebí.", "Žito je náročné na teplo."],
        "correctAnswer": "Žito je náročné na teplo."
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Na našem území je nejvíce zastoupen jehličnatý strom:",
        "answers": ["smrk ztepilý", "modřín opadavý", "borovice vejmutovka"],
        "correctAnswer": "smrk ztepilý"
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Dřevo je surovinou pro výrobu:",
        "answers": ["vosku", "papíru", "textilu"],
        "correctAnswer": "papíru"
      }
          
    ]
}
  
